信報：大口狗想用外聘法律顧問破局 鏗鏗被DQ機會越來越高

立法會法律顧問早前就李慧琼主持內會會議的資格劃線，表明她現時只是「名義上」主席，無權負責主席選舉，建制派迫於無奈才讓郭榮鏗繼續主持。有建制議員估計，要立法會法律顧問推翻自己的觀點難度極高，反而外聘第三方獨立法律專業人士有一定機會⋯⋯

有建制派核心人士分析，觀乎近日兩辦態度，中央DQ郭榮鏗成數變得愈來愈高，只是未知何時出招。然而，隨着兩會下月底召開，料「阿爺」不希望有關爭議「帶上北京」，意味行動不會拖太久。

外聘法律顧問=出錢買reference
一係你搵Fucking Chinese做顧問咪得囉

DQ佢===幫香港人權法加辣

According to a lawmaker, the legal advice sought by president Leung was on whether former House Committee chairwoman Starry Lee Wai-king – from the pro-establishment bloc and whose term expired last October – could replace Kwok and preside over coming meetings, as opposed to previous advice given by Legco’s in-house lawyers.

... Pauline Ng Man-wah, who wrote a book on the rules of procedure, suggested that Lee should serve as incumbent chair and deal with normal business at the earlier parts of meetings before moving on to the election at the end.

即係想唔選主席 就咁畀瓊子審議法案
咁有選主席嘅程序嚟把撚咩